# 元宇宙
在这篇文章之前，我上传了一篇过去写的宣言，那时候我还刚刚有研究计算机图形学的想法，对这一个方向感到痴迷，却不知道到底应该如何实现技术落地，毕竟成熟的商业引擎当前已经足够强大了，强大到必须依靠堆积美工来构建巨大的开放世界。
这段时间来，元宇宙的概念甚嚣尘上，尽管我也对这一概念感到痴迷，但深知这并不是我希望去做的事情，因为所有人类都装在一个Matrix当中，最后的下场大家二十年前就看到过了。从我刚刚接触3D的时候，我就希望能够通过3D技术，让更多人看到这个世界，而不是被3D遮蔽自己的眼睛，这是我一贯的价值追求。
在3D技术依旧昂贵的今天，寻找将3D技术交付给所有人的途径是非常困难的，上个月国内物理仿真方面，张心欣推出了他们的节点编辑式物理模拟工具，胡渊鸣则开始推动Taichi的商业化运作。这一切都让我感动无比的兴奋，却也让我再一次思考自己的方向到底是什么？对于3D计算机图形学，到底怎么是“应当去做的事情？”

回到元宇宙的话题，元宇宙并没有一个非常明确的定义，在目前这个不可能实现的环境下，元宇宙是科幻小说的终极目标，因此所有概念都可以装在里面。但究其最根本的想法，是在当前已经流行的沙盒游戏基础上，再增加更多的用户灵活性，使得用户在虚拟世界中可以创造虚拟世界，或者换个角度说，就是将复杂的游戏引擎简化为基本操作，丢给用户去使用，让用户成为比美工更加里廉价的内容创造者。
但更加抽象地看，这个世界本身不就是一个元宇宙，每个人的创造力在一个基于物理定律的世界里充分发挥，改变基础设施，飞出地球，飞往太空。这个世界是最大的游戏引擎，而教育则是让人在这个引擎基础上构建属于自己的游戏的方式，换句大家常说的话，更好的教育激发人更大的创造力。

最近在研究Rust语言，从语言的角度给了我些许的启发。我在之前的文章中曾经说过，Rust语言或许会推动程序员，从写代码，转变为写文档，因为文档即功能，功能即资产。代码作为比文字更贴合需求的产品，其价值在于0和1的确定性，而不是自然语言的模棱两可。因为，程序语言是最能够展现这个世界运作逻辑的语言。如果可以结合文档，代码逻辑和可视化的展示，可以让人们通过3D更好的看到这个世界运作的方式，也就能更好地拓展人们对于现实世界的认知，由此获得更强的创造力。此时，3D是隐身的，不是作为主体出现的，而人则是一切的主体。即所谓将人作为一切的目的，而非手段。
所以，所谓的元宇宙未必就是一个无比全能的电子神，电子神只是反应人类对于现实世界理解的镜子。元宇宙的实现，或许只需要通过语言来实现，这种语言很好的记录了人们对于这个世界的认知。当然，我说的并不是当前的学术体系，当前的学术体系充斥着噪声和自说自话。在我看来，构建元宇宙的语言，应该是一种程序语言，更加确切的说是程序生态，就像是Rust，通过代码模拟现实世界的运作，通过文档解释现实世界的运作，通过渲染呈现现实世界的运作，最终使得人成为这个世界的主体。

## VoxSpace项目的目标
这段时间以来我一直在思考VoxSpace到底要怎么走？是开发出更多的基础组件？还是别的什么。在我有了上面的想法之后我意识到，**VoxSpace的目标不是宇宙最强的XXX库，而应该是最详细的XXX库。**，我希望在VoxSpace当中，可以更多的构建文档（通过代码的方式）来展示代码的架构和使用逻辑，并且结合渲染呈现出来。**即，传达是工作的最终目标，更好的传达意味着更好的创造。**